
% Para compilar:
% pdflatex knn.tex

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[hmargin=2cm,vmargin=3cm]{geometry}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.4cm minus 0.4cm}
\setlength{\columnsep}{20pt}

\newenvironment{items}{%
  \begin{itemize}{%
    \addtolength{\itemsep}{-0.35cm}
    \addtolength{\baselineskip}{0cm}
  }\end{itemize}
}

\newlength \figwidth
\if twocolumn
  \setlength \figwidth {0.9\columnwidth}
\else
  \setlength \figwidth {0.5\textwidth}
\fi

\title{Implementação do Classificador LDA \\ Linear Discriminant Analysis}
\author{Vinicius André Massuchetto \\{\em vam06@inf.ufpr.br}}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{multicols}{2}

    \section{Especificação}

    Dadas as bases com e sem overlap em \texttt{data1-lda.txt} e
    \texttt{data2-lda.txt}, implementar o LDA para reconhecimento dos
    elementos.

    \section{Desenvolvimento}

    Desenvolvimento em \texttt{Python} com as bibliotecas \texttt{Numpy} e
    \texttt{Matplotlib}, a partir da classe \texttt{Lda}, que lê um arquivo de
    entrada especificado pelo parâmetro \texttt{---file}, e efetua a análise da
    classe passada por \texttt{---class}, calculando as matrizes necessárias,
    aplicando a função discriminante a seguir, e exibindo os resultados em um
    gráfico.

    \begin{centering}

      $f_i = {\mu}_iC^{-1}x^T_k - \frac{1}{2}{\mu}_iC^{-1}{\mu}^T_i + ln(p_i)$

    \end{centering}

    \begin{itemize}

      \item[]{${\mu_i}$: Vetor médio para os dados que corresponde ao centróide
      da classe.}

      \item[]{$C^{-1}$: Matriz de covariância conjunta inversa.}

      \item[]{$x^T_k$: Elemento $k$ da matriz de dados inicial.}

      \item[]{$p_i$: Probabilidade de ocorrência do dado segundo tamanho da
      base.}

    \end{itemize}

  \end{multicols}

  \newpage

  \section{Resultados}

  \begin{multicols}{2}

    \subsection*{Base 1}

    Distribuição dos dados com os centróides.

    \begin{centering}
      \includegraphics[width=\figwidth]{./data1-lda-avg.png}
    \end{centering}

    A função aplicada:

    \begin{centering}
      \includegraphics[width=\figwidth]{./data1-lda-fn.png}
    \end{centering}

    Taxas de reconhecimento:

    \begin{centering}
      \begin{tabular}{ll}
        Classe 1 & 95\% \\
        Classe 2 & 100\% \\
      \end{tabular}
    \end{centering}

    \columnbreak

    \subsection*{Base 2}

    Distribuição dos dados com os centróides.

    \begin{centering}
      \includegraphics[width=\figwidth]{./data2-lda-avg.png}
    \end{centering}

    A função aplicada:

    \begin{centering}
      \includegraphics[width=\figwidth]{./data2-lda-fn.png}
    \end{centering}

    Taxas de reconhecimento:

    \begin{centering}
      \begin{tabular}{ll}
        Classe 1 & 32\% \\
        Classe 2 & 96\% \\
      \end{tabular}
    \end{centering}

  \end{multicols}

\end{document}
